【非洲豬瘟】河北1.5萬隻豬暴斃 業者：當局不願檢驗只顧撲殺

中國河北省保定市一家大型養豬場近日傳出有1.5萬頭豬隻暴斃的消息，業者在微博發文表示，懷疑豬隻死因是非洲豬瘟，但當局不願檢驗，只顧撲殺剩餘豬隻，試圖封鎖消息。

河北大午農牧集團有限公司監事長孫大午22日在微博公開大量豬隻死亡照片，並留言表示「大午新大豬場死豬1萬5000頭，還有近6000頭活豬，我們認為是非洲豬瘟，但政府不給確認，明天要撲殺」。

截至發稿，這篇發文已有超過1.7萬次分享，以及逾7000筆評論。

孫大午還發文質疑，「我們也不少（繳）政府的稅費，可是我們活不下去了！我不知道社會主義、共產主義該怎麼搞？」

他所發表的另一張相片中，還有員工拉起寫有「我們認為是非洲豬瘟，請政府確認。我們大午新大公司職工何去何從？請政府給條出路！」的白布條，試圖引起關注。

《星島日報》今天則引述消息人士透露，上個月開始，該區豬場染上疫情，但官員卻封鎖消息，聲稱是政治事件，甚至禁止企業和民眾上報，或洩漏疫情。

綜合報道

等聽日你隻中国豬都暴斃埋

冇豬食咪食豬糧囉

有殺錯無放過 中國四千幾年歷史都係咁架啦 有幾出奇

趕住整新鮮豬肉乾

咁耐無公佈新疫情大家一早知乜事啦

唔好將民生政治化...

黨：豬隻死亡係政治事件

無證據證明係非洲豬瘟

驗都唔驗，直接殺撚左佢
中國工作既特色

孫大午還發文質疑，「我們也不少（繳）政府的稅費，可是我們活不下去了！我不知道社會主義、共產主義該怎麼搞？」

想作反?

不過以前係燒成條村連人

所以支那就算出喪屍都會好快搞掂
成個城/成個省咁移平

製成香腸咪無人知

豬死了就無豬瘟

變哂做合成肉，賣俾金XX
又可以賺

共匪豬柳強包

台灣非洲豬瘟中央災害應變中心今日再度發佈新聞稿指，自台灣機場堵截旅客帶入來自中國的豬肉製品，近日再驗出有3宗案例含有非洲豬瘟病毒基因，令有關案例總計達29宗。

香港都中伏

你望下香港食環先 叫人煮熟就冇事

自從殺市政局權力收回中央之後

大灣區文化